\clearpage

\markboth{\textbf{Erklärung}}{\textbf{Erklärung}}
\mbox{}
\vspace{1.5cm}\\
\noindent Diese Arbeit ist von mir selbstständig angefertigt und verfasst.\\ Es sind keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt worden.

\vspace{1cm}
Felix Mostert \tab[1.5cm] \rule{40mm}{0.2mm}\\
\tab[5cm] Unterschrift

\vspace{3cm}
Diese Arbeit wurde betreut von:

	\begin{minipage}[t]{13cm}
		\centering 
		\begin{tabular}{p{4cm}l}
			
			1. Pr\"{u}fer: & ~Prof. Dr. Hans-Ulrich Stegelmann\\
			2. Pr\"{u}fer: & ~Daniel Emile Quandel\\
			
		\end{tabular}
	\end{minipage}

	\vspace{1.5cm}